覺得香港好悲哀

好似韓國，日本咁，佢地都以自己國家為榮，而我地一直只係殖民地居民，我地又無輝煌既歷史，一直都被侵略統治。由宋帝南逃喪於崖山，到殖民統治權力移交，都係令人沮喪既事迹居多。少少令人自豪既只係英治既一段光輝時期，但要拎到呢樣出黎增加我地既身份認同，實在覺得羞愧，畢竟都係被殖民統治，只係英國人同我地相處得好咁解。

到今時今日，好多人仍然要介意自己拎咩護照，bno, bc 好型，特衰火車頭好柒，但邊有國家既人會好似我地咁? 無民族認同，國家認同，身份認同，經濟由宗主國操控，任人宰割勞役。

我地無一個令我地願意以性命去效忠既國家，因此我地無一個重要既後盾。 我地出國同人講我地係香港人，有時要解釋一輪，香港人唔同中國人，但香港唔係一個獨立而民主既國家，人地一句就可以收我地皮。

講起香港，到處都係恥辱。 似乎呢度既人世世代代都要咁樣生活落去，世世代代都要繼承呢啲歷史。

其實香港有輝煌既歷史

香港同中國太近啦 係厚烈既華夏文化之下
太容易受感染令人誤以為自己係中國人
其實果香港可以再大啲 或者同北方大陸有個緩衝點就會好好多

歸英

假設廣東省可以分離到出去 咁樣對香港都有好大幫助 因為大家都係嶺南文化 講粵語
咁樣就唔洗直接受北方政權直接既衝擊
根本香港人廣東人同其他省份既文化同特質都唔同
係歐洲黎睇 我地根本就係另一個民族黎

你自己覺得恥辱姐，唔好拉埋其他人講

比利時同法國都係講法文，都要分做兩個國家，廣東話同北京話爭咁遠卻要夾硬統一

,

移民